# Git Koulutus

GIT, Bitbucket, GitHub Tarjoamme monipuolisesti Git koulutusta aina peruskursseista vaativimpiin tilanteisiin. Kurssin sisältöä muokataan osallistujien mukaan niin, että vaikeustaso pysyy sopivana ja sisältö mielenkiintoisena.

Kurssin sisältöä sovitetaan tyypillisesti vastaamaan osallistujaryhmän tarpeita päivittäisen työn opettelusta suuremman projektin läpiviemiseen ja problematiikkaan. Tyypillisesti käydään läpi Git:n peruskäyttö ja keskustellaan tässä yhteydessä hyvistä käyttötavoista. Koulutuksessa esitellään yleisimmät bränchäys -käytännöt ja niiden soveltaminen käytännön ja esimerkkitarinoiden kautta. Haluttaessa perehdytään myös tarkemmin Pull Request -käytäntöihin ja koodikatselmoinnin soveltamiseen omassa toimintaympäristössä, tai CI-build ja DevOps-käytäntöihin.

Kurssit käsittävät sekä komentorivin että halutun graafisen käyttöliittymän, kuten SourceTreen tai Tortoise Git:n, käyttämisen. Toteutus tehdään GitHubin tai Bitbucketin kautta toiveen mukaan.

Tämän kurssin käytyäsi Osaat Git:n perustoiminnot

Tunnet rinnakkaisen kehittämisen periaatteet ja osaat soveltaa niitä Git:n kanssa
Osaat suunnitella hyviä käytäntöjä tiimisi versionhallinnan kehittämiseen
Esimerkki agendasta

Introduction
- Version Control in general
- Git concepts & Distributed SCM
Basic workflow
- Making code changes and committing them
- File operations
Troubleshooting
- Quick survival guide
- A deep(er) dive into GIT principles
Branching strategies
- Git FLOW
- Working practices and examples
Merging Conflicts
- Conflicting changes and resolving those
Pull requests and code review
- Using pull request
- Best practices
Making Releases
- Principles and industry standard practices
- Tagging and Branching

Kenelle Kokeneille ohjelmistokehittäjille, joilla ei ole täyttä tuntemusta Git versionhallinnasta entuudestaan. Kurssi on sovellettavissa myös täysin uusille Git-käyttäjille, jolloin se ei vaadi merkittävää ohjelmistokehityskokemusta entuudestaan.

Kurssia suositellaan myös kokonaiselle kehitystiimille, kun versionhallinnan käytäntöjä ollaan kehittämässä ja muuttamassa.

Kurssia pidetään rajoitetusti yksittäisille osallistujille yrityskohtaisten koulutusten sijaan. Jos olet kiinnostunut osallistumaan yksin, ilmoita kiinnostuksestasi alla ja mainitse olevasi yksittäinen osallistuja.

##Kieli Tämä koulutus pidetään suomeksi / englanniksi. Esitysmateriaali on englanninkielinen.

Lisäksi tarjoamme Git Advanced -kurssia, jonka sisältö voidaan sopia erikseen.

https://contribyte.fi/koulutukset/git-bitbucket/

